### سناریو نرم افزار املاک
---

### سناریو وارد شدن کاربران
## هدف:
سناریویی که کاربر بتواند از طریق ان بصورت امن وارد محیط نرم افزار شود
## اشخاص:
کارکنان مشاور املاک
## تجهیزات :
یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار  جاوا

### سناریو 
---
1.کاربر وارد نرم افزار میشود
2.کاربر یوزرنیم و پسوورد خود را وارد میکند
3.در صورتیکه یوزنیم وپسوورد کاربر درست باشد کاربر وارد منوی اصلی میشود

---

### سناریو جستجو ملک
## هدف:
سناریویی که کاربر بتواند ملکی را با ویژگی های مورد نظرش جستجو کند  .
## اشخاص:
کارکنان مشاور املاک
## تجهیزات :
یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار  جاوا

### سناریو 
1.کاربر وارد نرم افزار میشود.

2.کاربر از بین گزینه های موجود (ثبت ملک،جستجو وویرایش کاربران) گزینه جستجو ملک را انتخاب میکند

3.صفحه ای به منظور وارد کردن مشخصات ملک مورد نظر باز میشود که شامل قسمت هایی از جمله نوع ملک(تجاری،مسکونی) نوع درخواست(فروشی،رهن، اجاره )ومحدوده قیمت  میباشد کاربر پس از تکمیل نمودن این فرم گزینه جستجو در پایین صفحه را کلیک میکند.

4.پس از فشار دادن دکمه جست و جو در صفحه جست وجو،املاک موجود با مشخصات مورد نظر   نمایش داده میشوند
  
    *نمایش بصورت لیست میباشد 
  
    *لیست ملک بر اساس تاریخ ثبت هرملک نمایش داده میشود 
   
    * اطلاعات اولیه داخل لیست شامل قیمت و متراژ میباشد
5.با کلیک بر روی هر کدام از موارد  نمایش داده شده یک صفحه جدید با مشخصات کامل تری در باره ملک ( ادرس  و مشخصات صاحب ملک ) نمایان شده همچنین گزینه حذف وویرایش نیز نمایش داده میشود .


6.با اتمام کار بر روی گزینه بازگشت کلیک کرده و به صفحه نمایش املاک میرود.

7.اگر  جست و جوی کاربر تمام شده باشد بر روی گزینه خروج یا صفحه اصلی کلیک می نماید.

8.کاربر بخواهد ملکی با مشخصات خاص جست و جو کند اما وجود نداشته باشد پیام مورد  موجود نمیباشد را نمایش میدهد.

*یک مالک میتواند چند ملک داشته باشد

## سناریو ثبت ملک

# هدف:

سناریویی که کاربر بتواند ملکی را ثبت سیستم کند  .

##  شخاص:

کارکنان مشاور املاک

# تجهیزات :

ک کامپیوتر مجهز به نرم افزار  جاوا


### سناریو 

1.اربر وارد نرم افزار میشود.

2.ز بین گزینه های موجود (ثبت ملک،جستجو و ویرایش کاربران) گزینه ثبت ملک را انتخاب میکند

3.حه ی ثبت ملک که شامل چند فیلد است باز میشود،در فیلد هایی که قرار دارد به ترتیب موارد زیر را وارد میکنیم
  
*ابتدا موقعیت مکانی ملک را در یک تکس نوشته سپس 
  
*نوع ملک  را از بین گذینه های موجود انتخاب کرده

*نوع واگذاری را انتخاب کرده و سپس قیمت ها را وارد کرده(بسته به نوع واگذاری هر کدام از فیلد های قیمت اجاره رهن و یا فروش فعال میشوند.)
   
*سپس متراژ ملک را وارد کرده  
 
*در انتها شماره تماس مالک را گرفته اگر شماره تماس تعداد ارقام درستی داشت ملک  به درستی ثبت میشود اگر نه پیام خطا صادر میکند و یک فرصت دیکر برای ثبت شماره میدهد تا زمانی شماره تماس به درستی وارد نشده باشد اطلاعات ثبت نمیشوند

4.کاربر دکمه ثبت را کلیک میکند

5.اگر اطلاعات صحیح وارد شده باشند پیغام "ثبت ملک " نمایش داده میشود

6.پس از ثبت ملک صفحه مشخصات ملک نمایش داده میشود که سه دکمه ویرایش ،حذف ملک وصفحه اصلی در پایین ان صفحه قرار دارد

 7.کاربردکمه صفحه اصلی را کلیک میکند

8.صفحه اصلی نمایش داده میشود

### سناریو حذف ملک.


## هدف:
  
سناریویی که کاربر بتواند ملکی را از سیستم حذف کند  .
## اشخاص:
کارکنان مشاور املاک
## تجهیزات :
یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار  جاوا

### سناریو 


کاربر از دو طریق میتواند به این قابلیت دسترسی پیدا کند1.

*پس ازانتخاب گزینه جستجوی ملک از صفحه اصلی و انتخاب ان ملک وارد صفحه مشخصات ملک میشود

*کاربر پس ازانتخاب گزینه ثبت ملک از صفحه اصلی و انجام پروسه ثبت ملک واررد صفحه مشخصات ملک میشود

2.کاربر دکمه حذف ملک را از پایین صفحه کلیک میکند

3.پیغام اطمینان از حذف ملک نمایش داده میشود(ایا میخواهید این ملک حذف شود؟) این پیغام دارای دو دکمه بله وخیر میباشد 

4.اگر کاربر دکمه بله را انتخاب کند پیغام (حذف با موفقیت انجام شد)نمایش داده میشودو ملک از سیستم حذف میشود 

5.صفحه اصلی نمایش داده میشود

6.اگر کاربر گزینه خیر را انتخاب کند در همان صفحه مشخصات ملک باقی میماند

7.اگر  عملیات کاربر تمام شده باشد بر روی گزینه خروج یا صفحه اصلی کلیک می نماید.

###  سناریو ویرایش کاربران
##  هدف:
سناریویی که کاربری به سیستم اضافه و یا کاربرانی که دیگر در املاک مشغول بکار نیستند را از سیستم حذف کرد
##  اشخاص:
کارکنان مشاور املاک
##  تجهیزات  :
یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار  جاوا

### سناریو  
---
1.کاربر وارد منوی اصلی میشود

2.کاربر گزینه ویرایش کاربران را انتخاب میکند

3.درصفحه باز شده یوزنیم وپسوورد کاربر را وارد میکند

4.کاربر با انتخاب دکمه okکاربر به سیستم اضافه یا از سیستم حذف میشود